% !TEX TS-program = pdflatexmk

\documentclass[12pt,a4paper,bibliography=totoc,listof=totocnumbered]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{idxlayout}
\usepackage{setspace}
\usepackage[right]{eurosym}
\usepackage[]{acronym}
\usepackage{subfigure} 
\usepackage{float}	
\usepackage{floatflt}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{paralist}
\usepackage{array}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{parskip}
\usepackage[right]{eurosym}
\usepackage[subfigure,titles]{tocloft}
\usepackage[pdfpagelabels=true]{hyperref}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{placeins}
\usepackage{import}
\usepackage[numbers,square]{natbib}
\usepackage{nomencl}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lineno}
\usepackage{framed}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}

\setcounter{secnumdepth}{4}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                     Eigene Befehle                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./Inhalt/COMMANDS}


\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

 
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\footnotesize, backgroundcolor=\color{light-gray}, captionpos=b, breaklines=true, showstringspaces=false, tabsize=2, frame=lines, numbers=left, numberstyle=\tiny, xleftmargin=2em, framexleftmargin=2em}

\makeatletter
\def\l@lstlisting#1#2{\@dottedtocline{1}{0em}{1em}{\hspace{1,5em} Lst. #1}{#2}}
\makeatother

\makeindex
\makeglossary

\geometry{a4paper, top=27mm, left=30mm, right=20mm, bottom=35mm, headsep=10mm, footskip=12mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                        PDF-Setup                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{unicode=false, pdftoolbar=true, pdfmenubar=true, pdffitwindow=false, pdfstartview={FitH},
	pdftitle={Zusammenfassung Mobile Systeme},
	pdfauthor={Sebastian Thomas Schork},
	pdfsubject={Zusammenfassung Mobile Systeme},
	pdfcreator={\LaTeX\ with package \flqq hyperref\frqq},
	pdfproducer={pdfTeX \the\pdftexversion.\pdftexrevision},
	pdfkeywords={Zusammenfassung Mobile Systeme},
	pdfnewwindow=true,
	colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,filecolor=magenta,urlcolor=black}
\pdfinfo{/CreationDate (D:20141215133321)}



\begin{document}

\titlespacing{\section}{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{-6pt plus 2pt minus 2pt}

% Abkürzungsverzeichnis
% makeindex Mobile Systeme Zusammenfassung SS16 - Sebastian Schork.nlo -s nomencl.ist -o Mobile Systeme Zusammenfassung SS16 - Sebastian Schork.nls
\pagebreak
\let\abk\nomenclature
\renewcommand{\nomname}{V Abkürzungsverzeichnis}
\setlength{\nomlabelwidth}{.20\hsize}
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\makenomenclature


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                     DEFINITIONEN                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\newcommand*\addsubsec{\secdef\@addsubsec\@saddsubsec}
\newcommand*{\@addsubsec}{}
\def\@addsubsec[#1]#2{\subsection*{#2}\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}
  \if@twoside\ifx\@mkboth\markboth\markright{#1}\fi\fi
}
\newcommand*{\@saddsubsec}[1]{\subsection*{#1}\@mkboth{}{}}
\makeatother


\newcommand{
\ThesisTitel}
	{Mobile Systeme}

\newcommand{
\ThesisFusszeile}
	{Mobile Systeme Zusammenfassung SS16 - Sebastian Schork}

\newcommand{
\DatumKurz}
	{01.07.2016}

\newcommand{
\DatumLang}
	{01.Juli 2016}



%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%~                 Kopfzeile                ~
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}}
\renewcommand{\leftmark}{\rightmark}
\pagestyle{fancy}
\lhead{}
\chead{}
\rhead{\thesection\space\contentsname}
\lfoot{\ThesisFusszeile}
\cfoot{}
\rfoot{\ \linebreak Seite \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}


%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%~                Vorspann                ~
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
\renewcommand{\theHsection}{\Roman{section}}
\pagenumbering{Roman}


% ~~~~~~~~~~~~
% get git version
% ~~~~~~~~~~~~
\write18{git log -1 --pretty=format:\%h\%x3b\%ad --date=short > git.info}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                       TITELSEITE                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
	\vspace*{0cm}
	\vspace*{2.7cm}
	\Huge
	\textbf{\ThesisTitel} \\
	\vspace*{2.0cm}
	
	\makebox[0pt]{
	\includegraphics[width=14cm]{./Inhalt/Medien/sky-81883_1920} 
	}\\
        \footnotesize{\textit{\cite{pixabay}}}
	\vfill
	\small
	\newcolumntype{x}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}
	\begin{tabular}{x{4.75cm}p{7.5cm}}
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Autor:} & Sebastian Thomas Schork (B.Sc.) \newline \#54584 \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Typ:} & Zusammenfassung SS16 \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Ort:} & Hochschule Karlsruhe - \newline Fakultät IWI \\
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Datum:}  & \DatumKurz \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Basis:}  & \input{git.info} \\
		
	\end{tabular} 
\end{center}
\pagebreak


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                        ERKLÄRUNG                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\thispagestyle{empty}
%\newpage
%\include{./Inhalt/E-Erklaerung}
%\justify

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                          Vorwort                            %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
\onehalfspacing
\titlespacing{\section}{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{2pt plus 2pt minus 2pt}
\rhead{VORWORT}
\section*{Vorwort}
\input{./Inhalt/0-Vorwort}
\pagebreak


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                    VERZEICHNISSE                    %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\cfttabpresnum}{Tab.}
\renewcommand{\cftfigpresnum}{Abb.}
\settowidth{\cfttabnumwidth}{Abb. 10\quad}
\settowidth{\cftfignumwidth}{Abb. 10\quad}

\titlespacing{\section}{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{2pt plus 2pt minus 2pt}
\singlespacing


%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%~         Inhaltsverzeichnis         ~
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\thispagestyle{empty}
\rhead{INHALTSVERZEICHNIS}
\phantomsection

\tableofcontents

\setcounter{page}{0}

\rhead{VERZEICHNISSE}

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%~     Abbildungsverzeichnis     ~
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\pagebreak
\listoffigures

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%~      Tabellenverzeichnis         ~
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\pagebreak
\listoftables

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%~      Quellcodeverzeichnis      ~
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%\pagebreak
%\renewcommand{\lstlistlistingname}{Quellcodeverzeichnis}
%{\labelsep2cm\lstlistoflistings}

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%~    Abkürzungsverzeichnis     ~
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\pagebreak
\addcontentsline{toc}{section}{\nomname}
\printnomenclature



\newpage

% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Inhalt
% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Abstände Überschrift
\titlespacing{\section}{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{-6pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{-6pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{-6pt plus 2pt minus 2pt}

% Kopfzeile
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}}
\renewcommand{\subsectionmark}[1]{}
\renewcommand{\subsubsectionmark}[1]{}
\lhead{Kapitel \thesection}
\rhead{\rightmark}

\onehalfspacing
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\theHsection}{\arabic{section}}
\setcounter{section}{0}
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                   INHALT / KAPITEL                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{./Inhalt/Mobilitaet}
\newpage

\input{./Inhalt/Architekturen}
\newpage

\input{./Inhalt/Datenmanagement}
\newpage

\input{./Inhalt/Transaktionsmodelle}
\newpage

\input{./Inhalt/Exkurs}
\newpage

\input{./Inhalt/Signaluebertragung}
\newpage

\input{./Inhalt/Multiplexverfahren}
\newpage

\input{./Inhalt/Mobilfunknetze}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%            LITERATURVERZEICHNIS             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{}
\pagebreak
\bibliographystyle{alphadin}
\renewcommand\refname{Literaturverzeichnis}
\nocite{*}
\raggedright
\bibliography{./Inhalt/BibTex/Bibliothek}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                           INDEX                             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{empty}
\newpage
\phantomsection
\renewcommand{\indexname}{Index}
\addcontentsline{toc}{section}{\indexname}
%\thispagestyle{plain}
\printindex


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                          ANHANG                          %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\lhead{}

%\newpage
%\pagestyle{fancy}
%\phantomsection
%\input{./Inhalt/X-Appendix}
%\pagestyle{fancy}



\end{document}


% --------------------------------------
% Copyright Sebastian T. Schork 2016
%
% verfasst als Lernhilfe zur Klausur-
%    vorbereitung im Sommersemester
%        2016
%
% inhaltliche Grundlage sowie
% einige verwendete Grafiken entstammen
%   den Vorlesungsfolien von 
%      Prof. Dr. Th. Fuchß, HsKa
% --------------------------------------